美民眾集體控告北京瞞疫禍全球

美民眾集體控告北京瞞疫禍全球

美國四名民眾及一間企業聯名在佛州法院向中國政府提出集體訴訟，控告中國政府、衞健委等部門為保自身利益瞞報，未能及時控制疫情，導致疫情全球爆發。當地法院已受理，此次是首有外國法院受理對中國政府提出有關武漢肺炎的訴訟。

相關新聞：28人英國返港不適送院

北京首都國際機場，穿防護服的防疫人員戒備。路透社

佛州法院受理

美國佛州的律師樓The Berman Law Group當地上周四（12日），代表四名民眾及一間運動訓練公司提出集體訴訟。被告的部門包括中國、國家衞健委、國家緊急管理部、湖北省政府及武漢市政府。在長達20頁的起訴書中，原先指控中國政府為維護經濟利益和超級大國地位，瞞報疫情導致全球蔓延。

原告提及多項論據，包括武漢八名醫生被訓誡、武漢當局明知人傳人仍辦「萬家宴」，以及武漢實驗室涉「管制鬆懈」導致病毒流出。起訴書指，原告在疫情爆發後受到創傷和痛苦，不單是身體疼痛、焦慮和失眠，同時亦擾亂美國和佛州公共秩序，為公眾帶來困擾、不便和損害，故要求被告作最大限度的賠償。佛州南區地方法院已受理。

四名原告均沒感染武漢肺炎，律師事務所正尋求曾感染的美籍人士，加入集體訴訟，並指已收到數十人要求加入成為共同原告。競逐總統候選人的拜登，其兄弟弗蘭克．拜登及前參議員阿布魯佐是律師所顧問，但兩人都未參與該案。根據國際公法，國家主權豁免（Sovereign Immunity） 是一項普遍慣例，即主權國家不受他國立法、司法或行政管轄，但起訴狀特別提到，認為本案符合例外條件，包括「商業行為」以及「外國官員過失導致美國境內造成人身傷害、死亡或者財產損害」的條款。

中共喉舌《環球時報》也有報道事件，將案件解讀為「美國有一些人試圖藉此抹黑中國」，又引述專家之口稱美國指控「十分荒謬且無理」，認為是美國將國內疫情擴散的責任推給中國。

《棕櫚灘郵報》/中央社

全球一齊告到佢支那陷家富貴

香港人點樣可以一齊告？

印度，香港，美國，台灣一齊告

我就係要呢D

認為是美國將國內疫情擴散的責任推給中國

唔係你班契弟亂食野味，唔係你班契弟要保政績瞞上瞞下洗搞到咁

一齊告得唔得

正皮

假設告得入
會點罰支那？

唔講咁多 美國好波

你地唔封關， 關人撚事咩

睇金仔幾撚醒

麻煩各位朋友, 幫手發這個聯署出去, 幫手找人簽

這個聯署是請求白宮要求youtube解釋為什麼限制談及武漢肺炎的題目? 為什麼限制言論自由? 希望大家幫手發出去, 因為被黃標了, 會影響收入, 是中共打壓言論自由的手段之一, 不可以就這樣被人打壓

香港法治已死
雖然全世界法治都唔係好得去邊 但全世界一齊玩又唔同講法

繼續潑火

美國有封，只係其他國家唔封，結果全世界攬炒

支持

爆哂先封無用啦

$$$$$$$

如果中國要賠償，咁用邊個啲錢？有冇機會你有份出錢？

香港法院難d受理喎

真厚道
明明係製造化武

［瘟疫文宣戰］請各位喺Twitter(重點) ,FB,IG廣傳埋呢幅圖plz
Source:

支那又贏

識玩

最後不了了之
中國又然

全球聯告啦，我們一起上

推到歐洲告佢，提下全世界邊個搞到全球咁

好合理
根本放毒比全世界
仲要叫人唔好歧視你

香港無法治

正，一有案例全球跟

香港法院分分鐘原告變被告

最緊要歐洲各國都有人告，入唔入到唔重要，最重要係要當地傳媒報導，當係文宣。有冇海外手足做到？

告佢老母

要告L埋世衞條黑鬼

想join

push

推

join

告埋WTO啦

老米手足

擺明係病毒戰喎

WHO

推

告埋林奠，唔該！

認為本案符合例外條件，包括「商業行為」以及「外國官員過失導致美國境內造成人身傷害、死亡或者財產損害」的條款。

呢度如果判左強國輸跟住美國可以點？

百國聯軍

tui

咁都有得告
即係香港都有啦

美國律師最識玩

正!

以前奇怪點解共產黨可以咁反咬人，之反諗通左，佢地跟本唔care其他國家啲人點睇，自己班國人信就得！俾美國制裁同武漢肺炎已經動搖左共產黨係中國嘅權威，所以反咬人一口，用班5毛係世界各地散播謠言，其他國家人buy就當bonus. 最緊要係班強國人信到十足十，反正佢地永遠都唔會知到真相！

有趣

一定要告入
但告得入會點

Push

別讓支那跑了

告埋世衛啦

正喎
香港人都想加入一齊告

同咩海牙國際法庭一樣，當然國與國之間邊有法律可言，但如果勝訴起碼有機會搞到中共在美資產

仲諗住偷雞賴人
買定花生先

Too late

Yup

Agree

可以點告.......

直接出美軍吧

12 月尾爆， 1月3 禁聲， 1月20 先封 傳到全世界都係

721831101111

我都要告

全球政府都應該對中國人徵收入境稅以賠償武漢肺炎帶來嘅經濟損失

Xi hidden their outbreak

你琴日信WHO唔好封中國關，你今日就要鎖國封全世界(法國、加拿大)
有D野係整定

piah

全世界一齊告鳩支那

要去美國先告到，香港法治

所以中國係咁轉風向

岩啦，煽動佢

等浸浸 出兵救民望

支那！！！

香港就免, 紅官

正確示範，立此存照

態度正確

首先要over 楊岳橋’s dead body

無人叫你喺香港告

留名跟進

總之講到明支共同世衞個死nigger 搞到出黎

要賠比咁多個受影響國家

全世界一齊告

仲有之前買左成堆野幾百億未找數，逼佢係限期內嘔返哂啲錢出黎

Why not both

香港人可以去邊到告?

輕輕一推

全球一齊告鳩佢啦

fuck china

被消失

香港台灣韓國意大利可唔可以一次齊告

告埋譚德塞，然後換人，唔好係度獻世

應該啦

毅進星100

好羨慕有集體訴訟嘅國家

叫春瑩: 別有用心的美國政客造謠 散佈假消息

A

聽到都覺得爽

當地法院已受理，此次是首有外國法院受理對中國政府提出有關武漢肺炎的訴訟。
<— 即係 美國屬於 中國管？ 變左做 中國既國家？

叫我?

告埋who就岩

support

有撚用咩 美國法庭對外國有約束力咩

長臂管轄權是美國民事訴訟中的一個重要概念。當被告的住所不在法院地州但和該州有某種最低聯繫(Minimum Contacts)，而且所提權利要求的產生和這種聯繫有關時。就該項權利要求而言。該州對於該被告具有屬人管轄權(雖然他的住所不在該州)，可以在州外對被告發出傳票。這就是長臂管轄權的基本含義。

應該中國人要出錢，因為佢地on9到容許共產黨既存在

要同全世界宣傳 因支國武漢肺炎死去既家人 工作 同英超冠軍 都因為死支那同黑鬼隱瞞疫情同令各國疏於防範

我都想告

Gchi

你屋企唔鎖門 有賊打劫
關人撚事咩

即係你認為無鎖門=個賊無法律責任？

香港市民可否聯名一齊告

點告? 一齊

Good job

告到佢仆街冚家鏟

國際法庭得唔得?

用國債去支付，到時人民幣變垃圾

P

呢D先至係民主法治

可唔可以告埋世衞

好正呀，食花生先，告中國肺炎引致佢地經濟損失

香港無得集體訴訟
大波驊起反送中之前有計劃引入呢個制度

告贏左會點

$1 跟隊

係支那體制內告，一定告得入啦

sor 9盲撚左，自膠

反支抗華
全球排華係大勢
老老豆豆，我唔介意排華果陣搞埋自己，死都要拉埋班支那畜生一齊陪葬

係美國告大陸 真係笑話😂

全球一齊告 索償損失

no 係所有美元資產都會拎黎還

根本要全球告啦 屌佢老母臭閪

告鳩佢老母啦。武肺又係佢，沙士又係佢

係一個
new balance比人告侵權新伯倫
apple最新iphone仲未正式推出，已經排緊蘋果
无印良品告無印良品侵權
嘅地方

我勸美帝早啲休息

幫手搞眾籌

索賠幾百億啦起碼

仲告？
宣戰啦屌
全球 vs 支那

搞全球提告都有得諗

有聲

告啦

美國手足要人投票
Hello #HongKong🇭🇰 friends!

Question… Should @POTUS @realDonaldTrump revoke Hong Kong’s special status to punish #China’s Communist Party over the #ChineseVirus🦠 (#COVID19 #coronavirus) & failure to accept your #5DemandsNot1Less?

另外，請遵循@WarRoomPandemic☣️和RT。

大龍鳳一場，口交來，口交去 ..

好!告佢老母!

最好連譚黑鬼都告埋

出兵兵

割香港

即係你講緊個病毒要坐監

d帶菌者可能都唔知自已有病

比喻不成立

希望有眾籌!
sir, this way and take my money

印度有人告

香港都應該控告習近平隱瞞疫情
林鄭乙娥唔封關 擴散疫情

諗下全世界百幾個國家控告中共
都幾壯觀

中共最好面子 諗起都嬲

絕對g持

全球控告支那

岩啦，唔駛理中共認唔認，告左先最好有埋判決，唔駛理中共走數唔賠償，有左法庭裁判，日後打你又得，加你關稅有得，起碼出師有名有根有據冇屈你

唔兌現美債！

係
最緊要係無得比你spin

上呀

落去黃泉地府告？

如果要跟機最少要美籍
直接俾支那肺炎搞到雞毛鴨血甚至要中埋先可以

啱
班左膠真係誤國

要告LA

繼續不平等條約
割晒d地比其他國家管 留返支那北京比佢地

Blame the victims

割地賠償係常識啦

pish

老老豆豆告贏左點叫支國賠？

依d就係agenda setting

FSIA唔駛理咩